@inproceedings{Petkovic-Rabiet:RECITAL:2016,
    author = "Petkovic,Divna and Rabiet,Victor",
    title = "La polys\'{e}mie lexicale et syntaxique de l'alternance modale indicatif/subjonctif \textendash perspectives TAL",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL - Volume 3 : RECITAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "80-93",
    note = "Lexical and syntactic polysemy of the modal alternation indicative/subjunctive \textendash NLP perspectives",
    abstract = {Certains verbes ont une double commande modale : ils admettent une construction permettant l'usage du subjonctif et de l'indicatif dans la compl\'{e}tive qui leur est adjointe ; cette situation cr\'{e}\'{e} une polys\'{e}mie \`{a} tous les niveaux d'analyse (lexicale, syntaxique, grammaticale, m\^{e}me pragmatique) que l'on se propose de d\'{e}crire dans l'optique d'aider \`{a} la caract\'{e}risation, et parfois \`{a} la r\'{e}solution, de cette ambigu\"{\i}t\'{e}. Plus pr\'{e}cis\'{e}ment, parfois le verbe r\'{e}gissant (dans la principale) est polys\'{e}mique en lui-m\^{e}me, et selon son sens il commande soit l'indicatif, soit le subjonctif dans la subordonn\'{e}e compl\'{e}tive : il s'agit de la polys\'{e}mie lexicale, qui peut \^{e}tre forte ou faible. D'un autre point de vue, certains verbes \`{a} l'indicatif/subjonctif dans la subordonn\'{e}e modifient plus ou moins l\'{e}g\`{e}rement le sens de la phrase enti\`{e}re : on consid\`{e}re ici cela comme un cas de polys\'{e}mie syntaxique ou grammaticale, \'{e}tant donn\'{e} que ces verbes apparaissent dans diverses structures et modalit\'{e}s.},
    keywords = {polys\'{e}mie verbale,polys\'{e}mie syntaxique et grammaticale,subjonctif,indicatif,alternance modale,d\'{e}sambigu\"{\i}sation},
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2016/12.pdf"
}
